銀行過多出入會否出現戶口凍結問題

我啱啱上網睇新聞見到有人因為戶口出入太多比銀行凍結,突然喺度諗依家其實刷積分方法咁多，同埋我成日幫人用信用卡買嘢人哋俾返錢我，每個月出入數都有差唔多七八萬左右！其實咁樣會唔會容易俾人凍結？

會, 額大都會

無合理理由解釋，就可以懷疑你洗黑錢

我解釋返我啲錢嘅來源其實咁樣係咪應該冇嘢，見到之後有啲擔心

你解釋無用銀行覺得唔合理有懷疑，就可以bam左你
萬一真係洗黑錢，仲會慢慢比時間你解釋咩

下世小心

開定多間做後備

七八萬咁少

有可能
只要銀行有懷疑就可以即刻凍結你戶口
好人D既可能會先打電話同你核實下錢銀既來源
你無聽到銀行電話就GG

利申:比人凍過

如果係凍結你戶口之前聯絡你既就無事
一旦凍左之後你講咩都無用

有時係網上賣下唔要既二手野，個戶口一個月一兩單幾十蚊入數，都收到獅子銀行信話懷疑我做商業活動

銀行compliance 班友可唔可以唔好咁無聊
迫我係中資銀行開多個後備戶口

payme？

對家唔係次次有payme
因為好多時係賓賓先會買d零星二手野

7-8 萬咁少

好多人做小生意 一個月得幾萬蚊生意仔就諗住用自己個人戶口做，然後就比人ban左

有合理解釋就得。

但個人戶口一向都唔俾作商業用途，話做生意仔就俾人取消硬

咁以家有轉數快點算？

你個人尸口話做生意死梗。

想知你點樣解釋
連續一年 個個月都有超過10單交易而每單個入帳者都係唔同人

大貓係有殺錯冇放過

如果我用轉手快轉幾十萬俾屋企人佢會唔會覺得可疑？

我有個朋友個女朋友做果啲日本代購，都多客的，開頭用hsbc, 點知無啦啦blacklist左佢仲要寫明永久

好正常 代購中間有賺錢已經係商業活動 已經可以殺你account
利申：細貓

都係打工仔害打工仔啫

開個人戶口嘅時候已經講明唔可以做商業活動
任何銀行都可以殺你戶口

7，8萬都好驚？

過十萬先諗啦清

條友爭我錢
滿意無

講真洗定屎忽啦

然後佢每個月分幾十個戶口還錢比你？

幾月前滙豐打電話黎問做乜咁多戶口紀錄，唔識野答左代購，而家唔敢再用

大陸人最多用呢個原因

之後就要補文件
借據
入息證明
起你家底

睇下跟你case 果個好唔好人， 有啲就一野bam 左你唔使煩

HSBC 客太多， 唔志在

十幾廿個人爭你錢, 係咪做放數

呢個POST啲人係咪冇常識, 個人戶口拎黎做商業用途都可以話無啦啦

4大殺戶口銀行，星展，大新，花旗，渣打，識人俾人殺剩hsbc同中銀，殺埋呢2間佢仲慘過破產

ban 左冇問題 一陣唔ban 又話容許洗錢

試過老豆過幾萬畀我都打電話畀佢

如果有幾百萬Blacklist咗
係咪去拎返現金走

佢係死咩俾人搞到咁！

其實冇一個準則話啲txn可唔可疑 係成個戶口睇
eg上市公司一日幾千單交易 億億聲 好正常
一個師奶 成日有唔同公司俾錢佢 又唔似出糧 啲錢入完拎哂cadh出黎 我會覺得有古怪
同埋可唔可疑好主觀 hkma 要求既係 你覺得可疑 就做報警撚 唔係斷正先報得
利申 做呢啲

佢會問你匯走/寫票 一撚定唔會俾你拎現金 幾多錢都係 話之你一蚊

中資都照閂架，用個人戶口做business activity 就唔ok啦，好人d 比多次機會你。第二次嘅話你又唔係d咩大客冇情講

有冇借據？ 唔係你話乜就要信 你借俾佢嗰陣有冇紀錄？

已過threshold

佢做咩黎

有股票點

即時賣撚晒佢？

retail threshold 細到 一單就響

射倉

咁如果答 唔係呢個銀行戶口借出去呢
好多時我感覺係都幾主觀
你覺得係藉口又得 現實真係咁發生又唔奇

點解唔比拎現金

有冇凍过水後尾？

大陸仔

現金對於銀行黎講係好high risk

所以佢都唔會淨係睇咁少野
eg你bkground 戶口開左幾耐 平日用黎做咩
借錢單野係一次半次定成日有 要客觀都可以客觀

你要拎現金銀行冇得唔俾喎
大額最多建議你開票或者電子渠道啫

死大銀行共同點=外資

渣打都係好煩

會，俾兩間查過幾次

邊位呀，又？

如果你係俾人閂戶口 就唔會俾你揀現金

正常就唔會即close你戶口
會出信叫你解釋先

咁假設做代購又開唔到公司戸口可以點收錢最安全?
PayPal?
PayMe?
FPS OePay/Tap&Go收完再轉入銀行?

殘體字收皮啦

HSBC好鐘意 bam人，解釋都冇用

唔好唔聽電話就得

佢年年都比人罰百幾億
一定有殺錯無放過

有d銀行會捉得緊當你公司户口
不過七八萬咁少

我俾揸兜compliance咬咗幾個月 筆錢唔係大 係屋企人過錢俾我

有D人大陸賣完樓搬幾百萬落黎香港，咁佢地點入錢架？分幾廿次每次入幾多先唔會當你洗錢？邊間最鬆？

之前係美國罰佢姐做香港人真係慘，好野就冇份，衰嘢就奶晒。

開唔到公司戶口知唔知衰咩？ 最多耐啲 好少開唔到
你做生意既錢入落私人戶口係死梗

你啲錢入完黎有冇走？

問野之前用下腦先

咁大陸有外匯管制架嘛，銀行一年最多匯5萬美金。賣完層大陸樓好多人都螞蟻搬家咁入錢架啦，咁日日幾十萬入香港既銀行唔會當你洗錢咩？

炒人 cut cost 就炒香港

大陸親戚係大陸搬錢來香港
幾個人 每次都搬十萬八萬來香港
佢地係香港係無業 收入係0
但銀行有幾千萬係香港買樓
無聽過佢地俾人凍結

有無人解釋下

被咗警唔一定即close, 不過你個account 會變high risk 年年review下你咁囉

幾十蚊都唔得
唔比夾錢買野/夾錢食飯/幫人買野架咩？

屌你老味七八萬樓主見過世面未

你賣嘢唔撚係商業活動
自己唔跟規矩屌番人轉頭

唔喺香港所以開唔到呢

公司銀行戶口開唔到會解釋咩?
我細公司開過幾間唔得都冇解釋過
呢幾年真係聽好多人講好難
細銀行就易D
好似上兩年金管局屌完之後好左

私人戶口 平日除左生活重可以做咩,生意又唔做得
其實係咪買好細保險對銀行黎講都唔算有價值客戶
要樓按先算?

對銀行有風險既客都無價值

本身係咁諗
但同一公司戶口有問題,股份屋企人50 50
真係只叫冇樓按個個走

私人戶口大把啦 出糧 投資 借錢 找卡數 交帳單 etc
同埋其實一個concern點解私人戶口唔做得生意係稅務問題 唔係on99 銀行唔俾 你估好得閒咩 又要俾人屌
eg 你公司要找數 條數應該由私人轉去公司戶口再找俾人 唔係直接私人戶口找俾個客 咁樣公司咪少左條數
冇話既 細有細做 大有大做 你今日冇幫襯 唔代表第時冇

呢幾年大行開公司戶口真係難左，銀行會刁難你公司地址唔係商用之如此類，冇員工既公司又係。BAN你可以搵無數個理由，解釋權又係佢度，鐘意點定點解都得。

因為大量撚樣洗黑錢走資 用用個公屋地址話home office 之後啲數億億聲

想問下我做買賣用paypal收錢 收到某個數例如廿幾萬 一次過入落我個人戶口 咁樣會唔會ban 平時個戶進出數唔多

唔知銀行點分啦,我用普通人睇法咁講
咁出糧 找卡數交帳單都係生活用下 固定數 大極有限
借錢唔會特登開個account借錢吧?
我知唔用得個私人做生意,咪就係用公司帳戶一樣搞唔掂

屌?呢個年代除非大客,屌 銀行既人有咩好結果?

普通冇背景既人想做下生意仔都難，好似做下網購咁，我就算去注冊間公司都未必可以開到公司戶口。個門檻仲難過共慘黨執政既大陸。

用home office有機會批咩
我就係正經office地區 去問一樣唔開,而且冇比理由(南洋)真係一句冇比就話唔批

我都想知呢個問題

睇你生意性質

冇計 係好難搞 好多前因後果

其實又唔關大貓事。
係年長人士特別容易比人用黎洗黑錢
以前多數都係用公公婆婆啲ac黎洗
有啲會一個月比啲錢佢
啲公公婆婆唔知咩事，淨係知提款比佢有錢收
好多都會提供

某發鈔銀行玩法係你一俾人cut 所有你喺佢集團既本地&海外 無論公司定私人戶口都會收皮 好煩架

齊資料就唔難, 資料指有文件證明你真係營運緊業務就得,
你ON99兩梳蕉話去開就真係被人耍走你

*如果你收到電話叫你唔好商用就更加100%開到了, 佢地已經有RECORD會比你開

有做網上小生意，俾獅子ban左，payme無得用，有股票係佢度，都要我射倉，信用卡被cut晒。
但佢無cut我強積金戶口。

大佬，就算我想開商業戶口，我都拎唔到張BR出黎

我就係咁樣被獅子 ban左。

冇公司戶口仲邊夠膽營運業務啊初創細公司規模又未上軌大到可以同供應商賒數。

咁其實係睇合唔合理, 你收到電話同佢講你每月有幾十個唔同既朋友夾錢,幫人買野, 一年成幾百個唔同人入錢比你, 你講得出口咪同佢嘈
BTW, 你答完, 佢真係會打比入錢比你個人, 問做乜入錢比你, 如果佢答係買野你就仆街

個人戶口唔可以做商業野，銀行冇做錯啊

睇你公司做咩, 你成立果一刻已經係營運緊, 就算無收入都會有支出, 起碼董事會做野

+1,最煩係第一個銀行戶口
同工作經驗一樣,間間公司都要工作經驗
又唔拎得私人戶口做業務
咁你未開到又點有 生意 record比佢
但上次我有埋其他銀行record都fail

真係好on9
我個fd成日同個fd出街 有時借錢比佢買野
之後比返錢我個fd入返
每次都係一 兩千 之後銀行話懷疑洗黑錢

南洋太細，佢廢是take risk
你試下交通個d得唔得

你收入可以收CASH, 開返張invoice比人, 查到邊間公司/人幫襯過你就得

另外, 就算你無收入都會有支出, 買過D咩貨, 請人, D錢用黎做過乜, 拎D單去咪得

如果你間公司, 無支出又無收入就真係幫唔到你, 不過你咁, 都唔需要公司戶口啦

得,明示暗示 買10買保險咪得

當然就係有,我之後都開到其他,不過討論下姐
收入好多公司都唔係cash吧
支出就係外地買貨就係比左都死,請人就係自己(細公司)
有得用我都想私人,私人既兩下都88啦.....

買10萬*

強積金好似唔同玩法 所以唔會搞

On9

已經冇用hsbc 麻撚煩

問題我唔係做代購keep住有人入數個種
只係間中賣下公司抽獎既禮物，阿女唔要既玩具都出事

都係睇公司性質, 多數都係收CASH/支票 支票更加易跟
同埋你開完唔得, 佢會同你講爭D咩架喎, 補資料就得
你係IG SHOP果D? 有冇交埋網址比佢, 要比埋, 不過IG SHOP都係收CASH架姐, 好易搞張balance sheet出黎

只會越黎越嚴嫁啦，好多銀行compliance mon住你地d戶口 好多銀行請多左compliance AML 個堆野

做貿易啦,數就7,8位左右啦
我知公司性質 對銀行黎講係唔討好,但都有齊船單 另一間銀行月結,補條毛咩
只係呻下好多時真係唔講原因,當然我心知 9成係公司性質
銀行Compliance基本上3個月搵我一次,頭都痕
我每次都好客氣唔該前唔該後

原來公司戶口咁難開，用果d轉錢app會唔會有幫助？

貿易佢查唔到真係難搞D, 支出經外國, 收入又經外國 同無資料無咩分別, 即係洗黑錢咁, 唔好話銀行, 稅局遲下抽中你都會好惡搞

一9樣
恒生老母咪又係大貓

當啦緊係
有殺錯無放過

Payme一路話會推出商用版，唔知出到幾時

我就係想講,嚴過稅局,,稅局都唔會抽我,有交稅
當然銀行被罰錢驚 我明
不過真係好嚴好煩來往數字唔大唔細,公司又得我 應付呢D野,自己又唔識應付銀行,又冇人問

最簡單一樣嘢就係收入同交易金額唔成比例
即係一個月搵一萬，但戶口往來交易幾十萬
呢種户口就最大風險
而且銀行問你又解釋唔到
抵封啦

自己名轉自己名得唔得？之前貪方便，係B 銀行定期到期，分幾次幾日轉去HSBC（因為online 轉數有限金額）。然後發覺rate 唔吸引，又分幾次分幾日轉走d 錢。半個月內有15單交易，全部出入自己名，有冇可疑？

恒生 ban左
大貓都ban 得你
到時你拎住啲錢去其他銀行問你點解
原來係比人ban acc
你覺得開到新ac 機會大唔大？
你無ac 麻煩啲，定係銀行少你一個西客肉痛啲

留名

叫人入落狗會 再狗會拎轉入銀行 未試過比銀行問

客就抵死 但係我真係好希望compliance/QA 同事唔好成日再為難啲同事 生意已經好難做

揸兜問咗我幾個月嗰筆錢點嚟 最後要check埋我老竇background先肯放生我

屌老竇俾錢個仔都唔得 個amount仲要唔喺多

想請教下，係咪即刻轉走啲錢會少啲機會被捉？同埋銀行如果見到匯出/匯入嘅戶口係本人個名，係咪都唔會捉？
因為早排試過由自己嘅A戶口，經大貓戶口轉廿萬去自己嘅B戶口做定期，宜家先知原來有機會被捉

就係即刻轉走先覺得你洗黑錢/幫人換錢,千其唔好

正確

有無人試過比做緊按揭間銀行ban尻左acct?
會否被call loan

明白
因為自己有幾個戶口，費事每個戶口都要登記晒咁多個收款戶口，所以淨係喺大貓登記晒所有戶口，用佢嚟做中轉站就算...睇嚟以後都係唔好咁做了
謝謝巴打指教！

咁我係有理有據，唔怕被check嘅
不過為免生誤會以後都係唔好咁做了...
多謝巴打指教！

personal account 唔可以做commercial 野
如果佢認為你啲錢係因為個做生意而有數出入佢有權bam

比人罰錢罰撚到驚

好多野我都明明地,不過真係唔知重可以點做,上面#129回左我大約做咩
比你係我 重可以點證明自己可信成日比人問又唔信,但料就係得咁多

sor 嗰度quote太長我唔知你想問咩
你講講你想知啲咩 睇下幫唔幫到

有巴打問我係咪做IG SHOP,我都想係
做貿易,數就7,8位左右
知公司性質 對銀行黎講係唔討好,但都有齊船單 invoice
銀行Compliance基本上3個月搵我一次,頭都痕 基本上信與唔信之間 但問得愈來愈多,就黎88咁款
我每次都好客氣唔該前唔該後
當然銀行被罰錢驚 我明
不過真係好嚴好煩來往數字唔大唔細,公司又得我 應付呢D野,自己又唔識應付銀行,又冇人問

唔好做傻事

會 AML
今日先見到有人被取消左戶口

你呢刻屌佢開心
佢收左線笑尻你傻仔咋
銀行每個月取消幾多呢啲戶口
取消完你戶口你有好長時間唔洗再諗開返

trading? 係咪成日一返錢就找數？ 你出入數係啲咩類型公司？ 佢大約問你啲咩？ 7 8 位數大約係幾耐？ 一單？ 一段時間total?

依家有fps...
咪日日洗黑錢？

唔會户口涷結呀，係會因為AML比銀行結清，
高風險户口，另外個人户口只係比你儲蓄投資用
唔包括商業活動。

唔係,放起碼2,3個月,唔急找數
有時係經大陸找/轉找數比人,因為唔係香港賣,呢個冇辦法控制
全部唔係香港公司,所以佢唔信,咁我做貿易同外國做好正常,唔同地方都有
8位一年左右
問都係交易既Proof啦
最麻煩就係客有時用其他公司account轉落黎,咁好難因為咁唔收,自己又唔係大公司

哦 都見好多公司好興咁
um... 盡可能有任何既proof eg contract agreement etc 都留一份啦
同埋可以既話喺第個銀行開定戶口 有咩事2手準備
始終每個人judgement唔同 佢要咬死你既係真係冇計 同埋sole pro 又係高危

呢個post 真係好撚好笑

yes所以我咪去開南洋 照比人ban
最尾有開2,3間囉,但keep到唔想搞死戶口啦,除左態度好D 搏寫野條友 對我好少少都唔知重可以做咩
都幾煩,有D貨係大陸賣完唔通轉一轉黎香港先咩, 人地點找數我又管唔著

7萬8萬咁小 ，大佬 小弟做銀行，如果你隔幾日去提存十幾萬至百幾萬 先會比人凍

On9仔咁撚串收線就即刻ban鳩你戶口傻仔

恆生唔會，個個月出入20-30萬，冇問過我

無計㗎啦都要跟足規距做，否則無户口用有錢都唔知放邊度

Dllm 個户口沒出沒入年幾，轉左2皮幾就封撚左

屌... 開到公司戶口就唔洗咁煩

睇樓上好似大貓嚴d

公司户口大額出入就無問題？

咁多人明知個人戶口商業用唔得 照用 衰左就屌
payme 有business 版
又可以開商業戶口

希臘好靚

因為當年大貓洗黑錢比人罰咗好多錢，所以係會捉得緊d

個順序好似係要先開到大貓商業戶口，然後先可以開 PayMe 商業版？

咁即係每筆錢幾大先會令人懷疑？

仲有每月幾多筆交易先至叫做合理使用？

東亞點？

用電子錢包（eg: tap&go/TNG)配合轉數快做生意，再由電子錢包轉入個人戶口，有冇得諗？

入去個kyc aml post睇下幾多 fresh grad小朋友就知點解而家咁易比人凍結啦
個post入面個個都fg 我諗佢地連支票都未識寫 銀行而家成日請埋d垃圾黎充人頭

佢用咩理由ban你？

而家15/16緊筆錢係paypal轉唔轉番入我銀行戶口

知你醒啦賤種老屎忽
洗唔洗周圍同人曬自己第一次就識用ATM啊？

之後會拎得返d錢？

做咩咁嬲豬呀 講中左你？
btw如果ATM唔係第一次就識用 建議你去驗下智商

佢唔比你拎可以去報警

諷刺識唔撚識啊傻閪？
返中學讀多幾年中文先啦，做d野成個乞兒屈機男咁

想問如果比一間銀行ban 左會唔會第間銀行都開唔到戶口

唔會 除左hsbc同hase

咪撚理條傻仔 講到fg做野就有問題 老野做野就唔會錯咁 btw 銀行請咩人都好 做任何決定 包括aml唔會冇control 你估有人可以一個人話cut就cut? 講野之前用下腦先

專業9upper
連人地點run都唔知就咪懶醒

佢懷疑你來源係不法 可以唔比你拎
報警都無用

大陸銀行五萬系統會著燈，香港近年已經去到十萬
大貓最嚴，商業戶口照封，同一間公司唔可以做多一種生意，如果要做都要申報求佢批比你做生意

其實我撳500出嚟
同日入返200落去
咁算唔算可疑
我撳完用唔晒又唔想放銀包
算唔算合理解釋？

定係要睇個總額大金額先算可疑

7,8萬 大把代購狗走轉巴黎1個月百幾二百萬咁碌啦

銀行冇得冇啦啦凍結你d錢 一係佢報左警 警察查完冇案 銀行就要解

係呀 點run呀 fg高手

哦係咩 你公司baby sit你做野？
control？ 你d case mlro會睇
定係靠你公司qa

JFIU

你想表達d咩
jfiu查完 比返consent銀行 咪冇得凍囉
最多關戶口 冇得凍你

咁屋企人之間係咁轉數會唔會有事

1個星期轉3-8單

如果係大額 幾十萬咁轉呢

睇你有冇RM, 冇RM 就睇彩數, 睇下邊個Case Manager 幫你做

做ig shop 果類生意
話開唔到公司戶口而無奈用住個人戶口先
想知幾多有做齊公司註冊商業登記報足稅

痴撚線 咁樣真係搞死小企業

其實我係度諗可唔可以直接去BVI 開公司開埋銀行戶口 收錢比錢remote用果邊bank account 做電匯等等 咁就唔洗受氣 唔知有冇得諗

反正我地都冇咩香港本地單

岩岩先申請左個
我都驚緊，做生意日日變
但佢只比一種模式
乜都要用佢單聲，好似佢先係老闆

梗係佢先係老闆
如果你唔幫佢買保險之類 銀行係你個戶口搵到幾多錢?
低聲下氣冇問題,問題係低完都照搞你

你D 客見BVI公司敢唔敢同你做生意

轉數快一樣係戶口去戶口
佢一樣check 到
PayMe反而有空間
所以你明點解Hsbc點都要你打兩句野啦
真係淨係為左幫你social下？

唔係你有無價值嘅問題
係佢唔捉你佢俾regulator 罰

要睇你個戶口有幾大，平日做開啲嘅
你幾億身家幾十萬出入同幾十萬身家幾十萬出入都唔同啦

一般而言一次半次未必理你
多嘅話呢就啦知喇

岩

咁你真係犯左規嘛

公平啲講
咁多間行一齊凍佢戶口好大機會唔係誤判啦

同埋凍戶口=\=將你戶口歸零，你好人好者解釋番佢會開番俾你

呵呵，佢緊係做緊啲野啦，但要殺就呢4間殺先

原因？
密唔密？

假設係借錢一次呢

你唔會日日都做同一樣野掛

一次半次理鬼得你

勸大家找大額卡數盡量避免戶口過數，找既次數多會俾銀行問

冇錯
恒生個人戶口好似一個月超過50筆transaction 就會凍結

睇完依個post後好驚比人凍結acc...
如果用開恆生收ig shop錢3個月左右
依家快手開間公司之後去番恆生開公司acc
佢會唔會check到我紀錄後封左我舊acc？
到時新又唔一定開到，舊又無左就仆街

點解咁執著要恆生？

你開到恆生公司戶口先算啦
你估依家咁易開

聽你地咁講又有D奇怪，我做小生意，有間無限公司，一直都係用私人戶口收錢，大約都有10年，銀碼有時都會有10萬8萬咁，但一個月只有2-3單，照計都會睇到係business活動，但一直都無事，問都無問過，就算我上年買樓申請按揭，去返同一間銀行申請，我如實同佢地講我係用私人戶口做公司野，咁都無事。間銀行係4大行之一。

我自己諗個原因會唔會係因為我有用返同一個戶口交稅，咁銀行見到我有交稅係正常做生意，反而無事，因為銀行只怕你係洗黑錢，佢會比人罰。係咪用私人戶口做生意，佢地其實無咩利益衝突？

另外，以我所知，公司法例只要求有限公司要用公司銀行戶口，無限公司無呢個要求。

請指教！

無限公司用私人用都得
（例如判頭開無限公司，我都係開私人票）
利申，會計

比銀行捉到洗黑錢要坐監

咁揸Uber/做外賣個d 用自己戶口都出事？